港台節目顧問團聯署 強烈關注管理層有否受商經局壓力

香港電台節目顧問團29名成員聯署公開信，強烈關注港台管理層處理員工升遷決策時，是否受到商務及經濟發展局的壓力，而「懲罰」為報道真相和追求公義，並敢於詰問高官的記者。

公開信引述港台節目製作人員工會指，得悉副廣播處長馮建業兼任兩個副處長職位後，港台管理層推翻早前向助理節目主任利君雅投訴不作紀律行動的決定，並指出港台重啟調查及延長員工試用期120日，情況甚為罕見，憂慮港台「跪低」對員工秋後算賬，逼走前線記者的做法帶來寒蟬效應，使港台新聞工作者處理敏感議題面對更嚴重的干預。

29名節目顧問團成員亦擔心，香港電台自去年反修例運動以來，不斷遭通訊局、商經局及建制派等圍攻，多個節目停播，追究對象亦由個別節目環節及整個節目，蔓延至懲處個別記者，情況令人憂慮。

聯署成員要求商務及經濟發展局局長邱騰華公開交代，有否指示重啟對利君雅的調查，停止政治干預及打壓港台的節目製作及人事安排，同時要求廣播處長梁家榮及港台管理層，公正處理有關利君雅的調查，不可以行政手段懲罰盡職採訪的新聞工作者。

是日電台

專業清算師:【緊急！一鍵表揚良心記者利君雅】及 撐公共廣播運動: 我們都是利君雅 我們反對政治逼害記者聯署

推

頂住呀